為送泰王日曬雨淋睡眠不足 1.6萬人求醫

已故泰王蒲美蓬（Bhumibol Adulyadej）遺體周四（26日）火化，全國上下含淚送別。在皇家田火葬亭一帶，連日來至少1.6萬人因身體不適而向流動醫療隊伍求助。

泰國《民族報》報導，大約有10萬民眾擠入移靈路線，夾道為蒲美蓬送別。雖然公眾觀賞區周三清晨5點才開放，但大批民眾為搶佔有利位置，幾天前就開始紮營。周三及周四清晨，至少1.6萬人因為身體不適而向流動醫療隊伍求助。

公共衞生部長皮雅薩柯（Piyasakol Sakolsatayadorn）表示，很多人休息不夠而且日曬雨淋，「最常見症狀是昏厥、抽筋、疲勞及意外受傷」。皮雅薩柯透露，已確保所有區域都有24小時醫療服務，逾4000人組成的醫療團隊會輪流服務市民。

皮雅薩柯又說，假如民眾有長期病患，就要通知親友及身邊的人，以確保及時得到適當治療。

有無人講下泰國人點解咁中意呢個泰皇

佢打拳一定好勁

Tiger upper cut

當年軍方同政府兩邊內鬥 佢出面調停

軍方領袖同政府總理一齊係佢面前抱頭下跪 條友影響力真係唔簡單

因為冇佢泰國政治亂好多

同埋周圍都係佢啲相，睇戲都要播佢嘅片，留一段時間潛移默化

銀包唔可以放後袋

因為泰國係由印度國王阿育王開始傳入，而當時阿育王對外傳教十分成功，而泰國國王必須係佛教徒，所以由一個佛教徒作為國王，就好似阿育王一樣以佛法治國，故此視泰王為「神王」（阿育王），故此未死個陣啲人照用鮮花向泰王照片尊奉佢

之前有NEWS提過
佢後生果陣親自去社區睇民情
所以深得軍, 政, 人心

果陣話 佢個仔無佢咁大影響力 什至係無人鍾意佢
佢個仔一上位, 軍事政變基本上必定出現+解決唔到